\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-1, 9-2, 9-3}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Конаныхин} \\ \textsf{Колебания}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Понятие о производных: определение, основные свойства, производные некоторых функций. Механические колебания. Определение. Движение вблизи положения устойчивого равновесия. Потенциальная энергия тела, возвращающая сила. Задача о грузике на горизонтальной поверхности без трения и вынуждающей силы. Вывод уравнения свободных гармонических колебаний через второй закон Ньютона и через закон сохранения энергии. Решение уравнения, понятия амплитуды, частоты, фазы, периода колебаний. Векторные диаграммы. Начальные условия. Решение той же задачи для грузика с ненулевой начальной скоростью. Выбор начала отсчета. Задача о подвешенном на пружинке грузике. Вывод уравнения колебаний для математического маятника. Физический маятник. Момент инерции твердого тела. Теорема Штейнера. Вывод уравнения колебаний для однородного шара, подвешенного в верхней точке.

\subsection*{Литература}
Физика для углубленного изучения. Механика (И.Е. Бутиков, А.С. Кондратьев)

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/theory1a.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/theory1b.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: